彰化電鍍廠偷排致癌毒水九年

【大公報訊】台灣行政當局「環保署」13日稱，彰化市一家電鍍廠9年來偷排廢水，其中「六價鉻」、「氰化物」、「總鉻」等有害物質最高濃度超過排放標準的4000倍以上。彰化地方檢察署已將涉事企業主移交法辦。電鍍廢水匯入彰化主要灌溉渠道，廣大稻田長年受污染，長期食用受波及的農產品或誘發癌症，環境督察人員已提取土壤樣本，正等待檢驗結果，受污染農作物遺害有多深尚未查明，致癌恐慌無從消散。

綜合聯合報、中新社報道：11月，彰化地檢署、環境督察部門等單位聯合稽查，破獲彰化58歲蘇姓女子經營的電鍍工廠污染案。調查發現，50歲賴姓員工趁夜將電鍍廢水排入大型排水溝，廢水顏色呈現藍黃綠，味道刺鼻。環保督察人員取樣檢測發現，排放廢水含有毒性化學物質六價鉻、氰化物、銅與總鉻，最高超標4452倍。

「六價鉻」可致基因突變畸胎

環境督察人員許正雄指出，「氰化物」為急性有毒物質，一旦攝入，會立即危害人體健康與生命；「六價鉻」則會導致基因突變、致癌、畸胎等慢性疾病，影響相當大。雖然工廠內設有污水處理設施，但有人疑為節省處理成本，自2010年起將有害廢水直接排放，估計最終匯入下游的灌溉溝渠。

初步估計，該工廠生產廢水污染濃度高，1噸廢水處理費至少省下1000元（新台幣，下同）。許正雄說，東西二圳是彰化重要的灌溉渠道，兩側農田主要栽種水稻，廢水恐造成耕地污染，民眾長期食用污染食品，恐致癌。環境督察人員已提取土壤樣本，正等待檢驗結果。

近期台灣發生多起惡性污染排放事件。10月31日，彰化縣一家電鍍工廠違規排放廢水且偽造文件。當地環保部門核查發現，廢水中金屬鋅、總鉻分別超標659倍、14.8倍。該廠楊姓負責人以20萬元交保。10月初，宜蘭縣化工廠商東鹼蘇澳廠違法排放，造成空氣、水、土壤污染，遭罰400萬元。

今年5月，「立法院」院會三讀修正通過水污染防治法部分條文，意味着彰化廠偷排廢水事件面臨重罰。其時，「立院」三讀修正通過「條文」，刪除「污水經評估可補注地下水源」的規定，全面禁止廢（污）水注入地下水體，違者可處6萬元以上600萬元以下罰款。如果事業注入地下水體的廢（污）水含有害健康物質，可處1年以上7年以下有期徒刑、拘役或科或併科20萬元以上2000萬元以下罰金。

近期連爆多宗惡性排放事件

今年6月8日，宜蘭縣環保局接獲民眾轉報羅東鎮月眉里16分圳水質異常造成死魚浮現，經連日追查，發現水質呈現強鹼且雨後仍居高不下，深入逆流追溯發現是一歇業工廠偷排「氨水」。環保局6月15日查獲，後續可將業者依水污法第30條裁罰3萬以上300萬以下罰款；但由於刑法第190條之一修正條文「流放毒物罪」將負起刑責，在6月15日公告生效，該案有望成為修法後全台第一起案例。

繁支不意外

清算開始

嚎哭在彰化縣
害怕被你聽見

台灣做廠或者老一輩人都係咁
唔識守法 冇社會責任 唯利是圖
年年都有食品安全問題 廢水空氣污染
所以部分縣市台灣人係有買水飲集慣
政府為稅收,選票又唔敢立法同嚴厲執法

果然簡繁支那一家親

台狗質素

台狗同中國人無分別

Taiwan is china

他們在畢業的前一天爆炸2

彰化縣有咩產品輸港架